\documentclass{article}
\author{Wouter Rienks - 11007745}
\title{Stochastiek Inleverset 1}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}
\date{\vspace{-5ex}}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\Large\bfseries}   % The style of the section title
  {}                             % a prefih
  {0pt}                          % How much space ehists between the prefih and the title
  {}    % How the section is represented

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\renewcommand\d[1]{\:\textrm{d}#1}


\begin{document}
\maketitle
\textbf{(1)}: Merk eerst op dat voor $t \in [0, 1]$ geldt:
\begin{align*}
\PP(F(X_i) \leq t) &= \PP(X_i \leq \inf\{x \mid F(x) \geq t\}) \\
&= F(\inf\{x \mid F(x) \geq t\}) \\
&= t.
\end{align*}
Dus $F(X_1), \dots, F(X_n)$ zijn uniform verdeeld op $[0, 1]$. Als we de verdeling van $F(X_{(k)})$ weergeven met $F_{(k)}$, dan vinden we:
\begin{align*}
F_{(k)}(x) &= \PP(F(X_{(k)}) \leq x) \\
&= \PP((\#F(X_{i}) \leq x) \geq k) \\ 
&= \sum_{j=k}^{n}\PP((\#F(X_i) \leq x) = k) \\
&= \sum_{j=k}^{n} \binom{n}{j}x^j(1 -x)^{n - j}.
\end{align*}
Omdat de dichtheid $f_{(k)}$ van $F(X_{(k)})$ gelijk is aan de afgeleide van $F_{(k)}$ volgt dat
\begin{align*}
f_{(k)}(x) &= \frac{d}{dx} F_{(k)}(x) \\
&= \frac{d}{dx} \sum_{j=k}^{n} \binom{n}{j}x^j(1 -x)^{n - j} \\
&=  \sum_{j=k}^{n} \frac{d}{dx}\binom{n}{j}x^j(1 -x)^{n - j} \\
&=  \sum_{j=k}^{n} \bigg[\frac{n!}{(j - 1)!(n - j)!}x^{j - 1}(1 - x)^{n - j}\bigg] - \sum_{j=k}^{n - 1} \bigg[ \frac{n!}{j!(n - j - 1)!}x^{j}(1 - x)^{n - j - 1} \bigg] \\
&=  \sum_{j=k}^{n} \bigg[\frac{n!}{(j - 1)!(n - j)!}x^{j - 1}(1 - x)^{n - j}\bigg] - \sum_{j=k + 1}^{n} \bigg[ \frac{n!}{(j - 1)!(n - j)!}x^{j - 1}(1 - x)^{n - j} \bigg] \\
&= \frac{n!}{(k - 1)!(n - k)!}x^{k - 1}(1 - x)^{n -k}.
\end{align*}
En dus vinden we hieruit dat
\begin{align*}
\mathbb{E}F(X_{(k)}) &= \int_0^1xf_{(k)}(x)\d{x} \\
&= \int_0^1\frac{n!}{(k - 1)!(n - k)!}x^{k}(1 - x)^{n -k}\d{x} \\
&= \frac{n!}{(k - 1)!(n - k)!}\int_0^1x^{k}(1 - x)^{n -k}\d{x} \\
&= \frac{n!}{(k - 1)!(n - k)!} * \frac{\Gamma(k + 1)\Gamma(n - k + 1)}{\Gamma(n + 2)} \\
&= \frac{n!}{(k - 1)!(n - k)!} * \frac{k!(n - k)!}{(n + 1)!} = \frac{k}{n + 1}.
\end{align*}

\textbf{(2)}:
De volgende R code importeert de data uit het bestand, en slaat de lengtes op in vectoren mannen en vrouwen.
\begin{lstlisting}
setwd("<Directory die E76-tweelingdata.txt bevat>")
data <- read.table("E76-tweelingdata.txt", header=FALSE)
mannen = data[data$V3==1,]$V2
vrouwen = data[data$V3==2,]$V2
\end{lstlisting}

\textbf{(3)}
Eerst generen we een plaatje met beide (genormaliseerde) histogrammen. Mannen zijn blauw, vrouwen groen.
\begin{lstlisting}
hist(mannen, col=rgb(0, 0, 1, 1/4), xlim=c(150,200),
       ylim=c(0, 0.1), freq=FALSE)
hist(vrouwen, col=rgb(0, 1, 0, 1/4), xlim=c(150,200), 
       ylim=c(0, 0.1), add=T, freq=FALSE)
\end{lstlisting}
Het lijkt erop dat beide datasets normaal verdeeld zijn, ze hebben ongeveer de vorm van een normale verdeling.

\textbf{(4)}
Voor de overzichtelijkheid maken we 2 aparte QQplots:
\begin{lstlisting}
qqnorm(mannen)
qqnorm(vrouwen)
\end{lstlisting}
Dit zijn alle 2 vrij rechte lijnen, dus waarschijnlijk zijn ze wel normaal verdeeld.

\textbf{(5)}
We genereren eerst 2 boxplots met de volgende code.
\begin{lstlisting}
boxplot(mannen, vrouwen)
\end{lstlisting}
Hierop is duidelijk te zien dat de langste 75\% van de mannen langer is dan de kortste 75\% van de vrouwen.

\textbf{(6)}
We genereren eerst 2 autocorrelateplots.
\begin{lstlisting}
acf(mannen)
acf(vrouwen)
\end{lstlisting}
De correlatie lijkt vrij laag, aleen bij een lag van 1 is hij hoger dan 0.1, verder is hij altijd klein. Deze komt omdat er vaak gegevens van 1 gezin onder elkaar staan (en mensen uit hetzelfde gezin zijn vaak even lang), en dus heeft $X_n$ wel degelijk invloed op $X_{n + 1}$. Omdat er nog steeds heel veel gezinnen zijn kunnen we de meetgegevens verder wel als onafhankelijk beschouwen.

\textbf{(7)}
Waarschijnlijk is de data normaal verdeeld, dus ons statistisch model is de verzameling normale verdelingen: $\{N(\mu, \sigma^2), \mu \in \R, \sigma^2 \in \R\}$.
\end{document}